[
    {
        "question": "Los electrones son partículas fundamentales que pueden",
        "answers": [
            "Perder energía mediante procesos radiativos como la radiación de frenado.",
            "Todas son correctas.",
            "Depositar energía en el medio que atraviesan mediante procesos de ionizaciones.",
            "Depositar energía en el medio que atraviesan excitando electrones ligados al átomo."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "El electrón ligado a un átomo que se excita",
        "answers": [
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Promociona a un nivel energético superior y seguidamente después es arrancado del átomo.",
            "Promociona a un nivel energético superior y tras un periodo temporal de un año se desexcita.",
            "Promociona a un nivel de menor energía y se mantiene estable en ese nivel."
        ],
        "correctAnswers": "Ninguna de las anteriores."
    },
    {
        "question": "La radiación de frenado o Bremsstrahlung",
        "answers": [
            "Todas son correctas.",
            "Ocurre más comúnmente con partículas de baja energía.",
            "Es energía perdida cuando la partícula se frena, lo que produce rayos x.",
            "Se pierde energía pero no momento."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "Los fotones que dan lugar al efecto Compton",
        "answers": [
            "Los fotones que dan lugar al efecto Compton pueden tener velocidades nulas.",
            "Poseen una energía mayor en comparación con los fotones que dan lugar a fotoeléctrico.",
            "El efecto Compton es producido por la interacción de electrones con la materia.",
            "Son los fotones de mayor energía en la naturaleza."
        ],
        "correctAnswers": "Poseen una energía mayor en comparación con los fotones que dan lugar a fotoeléctrico."
    },
    {
        "question": "El poder de frenado",
        "answers": [
            "Es la energía depositada por unidad de distancia recorrida.",
            "Todas las anteriores.",
            "Es la capacidad de una onda electromagnética de atravesar materia.",
            "Es la capacidad de un material para frenar los rayos X."
        ],
        "correctAnswers": "Es la energía depositada por unidad de distancia recorrida."
    },
    {
        "question": "En los procesos de ionización",
        "answers": [
            "Tiene lugar la liberación de electrones ligados al átomo.",
            "Se produce la liberación de neutrones y protones del átomo.",
            "Hay una transformación de un único protón en dos electrones que son liberados del átomo.",
            "Los electrones recoben energía promocionando a un nivel energético superior."
        ],
        "correctAnswers": "Tiene lugar la liberación de electrones ligados al átomo."
    },
{
        "question": "¿Cuál es el espectro de radiaciones electromagnéticas?",
        "answers": [
            "Únicamente hace referencia a las ondas de media y baja frecuencia.",
            "Define a los rayos gamma como las radiaciones menos energéticas.",
            "Consiste en la ordenación del conjunto de todas las radiaciones electromagnéticas, según su mayor o menor frecuencia.",
            "Visible por el ojo humano abarca un amplio espectro, entre 10 y 2000 nm."
        ],
        "correctAnswers": "Consiste en la ordenación del conjunto de todas las radiaciones electromagnéticas, según su mayor o menor frecuencia."
    },
     {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "La longitud mínima del localizador de un equipo de rayos X intraoral es de 20 cm.",
            "El cable del disparador tiene que tener una longitud menor de 2 m.",
            "En colimadores circulares (equipos intraorales) el área de irradiación mínima debe ser 60 mm de diámetro.",
            "La rejilla antidifusora aumenta la radiación dispersa que llega a la placa, empeorando la calidad de la imagen."
        ],
        "correctAnswers": "La longitud mínima del localizador de un equipo de rayos X intraoral es de 20 cm."
    },
{
        "question": "¿Qué es el espectro electromagnético?",
        "answers": [
            "Es la clasificación de las radiaciones electromagnéticas en función de la cantidad de energía que transporta cada una de ellas",
            "Es la representación de los distintos tipos de partículas fundamentales descubiertas",
            "Es la representación de los diferentes elementos químicos en función de sus propiedades",
            "Es la clasificación de los diferentes tipos de haces de radiaciones electromagnética y partículas cargadas en función de su cantidad de masa"
        ],
        "correctAnswers": "Es la clasificación de las radiaciones electromagnéticas en función de la cantidad de energía que transporta cada una de ellas"
    },
    {
        "question": "La diferencia de potencial entre el cátodo y el ánodo",
        "answers": [
            "Acelera la velocidad de los electrones, provocando mayor poder de penetración",
            "Provoca un aumento de la nube de electrones de ánodo, aumentando la cantidad final de energía",
            "No tiene consecuencias sobre el equipo",
            "Provoca la direccionalidad de los electrones, para desplazarse del ánodo al cátodo"
        ],
        "correctAnswers": "Acelera la velocidad de los electrones, provocando mayor poder de penetración"
    },
    {
        "question": "Los fotones de baja energía eliminados por el filtro",
        "answers": [
            "Son los que menos dosis darían al paciente, por eso no es tan importante filtrar.",
            "Son los que atenúan la imagen.",
            "Son los que más dosis darían al paciente.",
            "Son los que mejor calidad de imagen ofrecen."
        ],
        "correctAnswers": "Son los que más dosis darían al paciente."
    },
    {
        "question": "¿Si aumentamos el miliamperaje al realizar una radiografía?",
        "answers": [
            "Aumenta la dosis de radiación que recibe el paciente.",
            "Mejora la resolución espacial de la radiografía.",
            "Aumenta el ruido de la imagen radiográfica.",
            "Aumenta el contraste entre las densidades radiológicas."
        ],
        "correctAnswers": "Aumenta la dosis de radiación que recibe el paciente."
    },
    {
        "question": "La sala de espera de un centro sanitario se clasifica como",
        "answers": [
            "Zona controlada de libre acceso.",
            "Zona vigilada.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Libre acceso."
        ],
        "correctAnswers": "Libre acceso."
    },
    {
        "question": "El Real Decreto 1029/2022, regula.",
        "answers": [
            "La justificación del uso de las radiaciones ionizantes de las personas con ocasión de exposiciones médicas.",
            "La Protección Sanitaria contra Radiaciones Ionizantes.",
            "La instalación y utilización de aparatos de rayos X con fines de diagnóstico médico.",
            "Los criterios de calidad de radiodiagnóstico."
        ],
        "correctAnswers": "La Protección Sanitaria contra Radiaciones Ionizantes."
    },
    {
        "question": "El Real Decreto que establece las normas básicas de protección radiológica para prevenir la producción de efectos biológicos deterministas y estocásticos es.",
        "answers": [
            "RD 601/2019.",
            "RD 1976/1999.",
            "RD 783/2001.",
            "RD 1085/2009."
        ],
        "correctAnswers": "RD 783/2001."
    },
    {
        "question": "La inscripción en el registro de instalaciones de rayos X con fines de diagnóstico médico se realiza en.",
        "answers": [
            "Ministerio de Sanidad.",
            "Ninguno de los anteriores.",
            "Organismo competente de cada Comunidad Autónoma.",
            "Consejo de Seguridad Nuclear."
        ],
        "correctAnswers": "Organismo competente de cada Comunidad Autónoma."
    },
     {
        "question": "Aquella zona en la que no es improbable recibir dosis superiores a 1 mSv por año, siendo muy improbable recibir dosis superiores a 6 mSv por año, se denomina:",
        "answers": [
            "Zona Controlada.",
            "Zona Vigilada.",
            "Zona de Permanencia Limitada.",
            "Zona de Acceso Prohibido."
        ],
        "correctAnswers": "Zona Vigilada."
    },
    {
        "question": "En el efecto Compton",
        "answers": [
            "El fotón se absorbe parcialmente.",
            "El fotón se absorbe totalmente.",
            "El fotón no se desvía.",
            "El fotón desaparece."
        ],
        "correctAnswers": "El fotón se absorbe parcialmente."
    },
    {
        "question": "La dosis absorbida se mide en",
        "answers": [
            "Julios.",
            "rem.",
            "Gy.",
            "Sv."
        ],
        "correctAnswers": "Gy."
    },{
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "La tasa de dosis efectiva es la dosis equivalente por unidad de tiempo.",
            "La unidad de la tasa de dosis efectiva es J/kg.",
            "La tasa de dosis efectiva es la dosis por unidad de longitud.",
            "La tasa de dosis efectiva es la dosis por unidad de tiempo."
        ],
        "correctAnswers": "La tasa de dosis efectiva es la dosis por unidad de tiempo."
    },
    {
        "question": "Se dice que la radiación ionizante",
        "answers": [
            "Se atenúa, es decir, pierde de forma progresiva su energía debido a los millones de interacciones con los átomos del medio.",
            "Son el tipo de radiación electromagnética que transporta una cantidad de energía mayor.",
            "Es el tipo de radiación electromagnética que posee mayor frecuencia.",
            "Todas son correctas."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
     {
        "question": "Los rayos X de baja energía (40-90 keV) permiten la discriminación de las estructuras orgánicas gracias a la interacción por:",
        "answers": [
            "Colisión elástica.",
            "Efecto fotoeléctrico.",
            "Efecto Compton.",
            "Creación de pares."
        ],
        "correctAnswers": "Efecto fotoeléctrico."
    },
    {
        "question": "El efecto fotoeléctrico es el proceso de interacción de:",
        "answers": [
            "Los fotones de menor energía.",
            "Los fotones de mayor energía.",
            "De los electrones cuando alcanzan velocidades ultrarelativistas.",
            "Ninguna es correcta."
        ],
        "correctAnswers": "Los fotones de menor energía."
    },
    {
        "question": "¿El concepto de Exposición...?",
        "answers": [
            "Se introdujo para permitir la comparación de cantidades de radiación suministradas por los tubos de rayos X.",
            "Es una unidad en el que los positrones se aceleran linealmente.",
            "Ninguna es verdadera.",
            "Se obtiene al dividir la carga resultante de la ionización producida por la masa de aire donde se produjo."
        ],
        "correctAnswers": "Se obtiene al dividir la carga resultante de la ionización producida por la masa de aire donde se produjo."
    },
    {
        "question": "La unidad de la tasa de dosis equivalente es:",
        "answers": [
            "mSv/s.",
            "mGy/s.",
            "C/kg.",
            "mSv."
        ],
        "correctAnswers": "mSv/s."
    },
    {
        "question": "¿Con objeto de evaluar los efectos de las radiaciones ionizantes sobre la población, se utiliza la magnitud?",
        "answers": [
            "Dosis absorbida.",
            "Dosis efectiva.",
            "Tasa de exposición.",
            "Actividad."
        ],
        "correctAnswers": "Dosis efectiva."
    },
    {
        "question": "El ánodo en un equipo de rayos X dental",
        "answers": [
            "Es el material blanco contra el que colisionan los electrones acelerados",
            "Es un material blanco con un bajo número atómico que favorece la interacción de los electrones",
            "Produce la liberación de electrones por efecto termoiónico",
            "Es mejor estático a rotatorio ya que disipa peor el calor"
        ],
        "correctAnswers": "Es el material blanco contra el que colisionan los electrones acelerados"
    },
    {
        "question": "La filtración de un tubo de rayos X tiene como objetivo fundamental:",
        "answers": [
            "Evitar que aparezcan electrones en el exterior.",
            "Atenuar los fotones de alta energía.",
            "Aumentar la producción de fotones.",
            "Disminuir el porcentaje de fotones de baja energía."
        ],
        "correctAnswers": "Disminuir el porcentaje de fotones de baja energía."
    },
    {
        "question": "Los equipos generadores de alta frecuencia se caracterizan por",
        "answers": [
            "Mejor calidad de imagen",
            "Mayor dosis al paciente",
            "Formas de onda multipulso",
            "Más tiempo de exposición"
        ],
        "correctAnswers": "Mejor calidad de imagen"
    },
    {
        "question": "El papel de las cartulinas de refuerzo consiste en:",
        "answers": [
            "Disminuir la radiación dispersa producida por el paciente.",
            "Hacer que finalice la exposición cuando ha llegado una cantidad suficiente de radiación.",
            "Transformar los RX en fotones de luz visible.",
            "Transformar los RX en electrones."
        ],
        "correctAnswers": "Transformar los RX en fotones de luz visible."
    },
    {
        "question": "El número de neutrones presentes en los núcleos de los átomos de un mismo elemento químico:",
        "answers": [
            "no tiene por qué ser siempre igual",
            "es igual al número de electrones presentes en la corteza",
            "se llama número másico",
            "se llama número atómico"
        ],
        "correctAnswers": "no tiene por qué ser siempre igual"
    },
    {
        "question": "Los problemas asociados al tubo del rayos X son",
        "answers": [
            "Todas son correctas",
            "Evaporación del filamento por las altas temperaturas",
            "Mantenimiento del ánodo a altas temperaturas durante largos periodos de tiempos que impiden la disipación correcta del calor",
            "Altas temperaturas del ánodo que conllevan la fusión y \"picado\" del mismo"
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas"
    },
    {
        "question": "Las rejillas antidifusoras sirven para:",
        "answers": [
            "Reducir la radiación extrafocal.",
            "Reducir el contraste de la imagen.",
            "Absorber la radiación dispersa que se produce dentro del paciente.",
            "Disminuir la dosis en piel de los pacientes."
        ],
        "correctAnswers": "Absorber la radiación dispersa que se produce dentro del paciente."
    },
    {
        "question": "¿Cuanto más se aumenta la corriente que atraviesa el tubo de rayos X?",
        "answers": [
            "menos cantidad de rayos X se genera.",
            "menor es la potencia disipada en el anticátodo.",
            "mayor es la energía de los rayos X.",
            "más cantidad de rayos X se genera."
        ],
        "correctAnswers": "más cantidad de rayos X se genera."
    },
    {
        "question": "Cuanto mayor es el kV aplicado",
        "answers": [
            "Llegan más fotones de la misma energía.",
            "Hace que la imagen aumente el contraste.",
            "Llegan los mismos fotones con más energía.",
            "Llegan más fotones y más energéticos."
        ],
        "correctAnswers": "Llegan más fotones y más energéticos."
    },
     {
        "question": "Para un kV alto",
        "answers": [
            "Hay más efecto Compton, por lo tanto más radiación dispersa.",
            "Hay más efecto fotoeléctrico, por lo tanto menos radiación dispersa.",
            "Hay más efecto fotoeléctrico, por lo tanto más radiación dispersa.",
            "Hay más efecto Compton, por lo tanto menos radiación dispersa."
        ],
        "correctAnswers": "Hay más efecto Compton, por lo tanto más radiación dispersa."
    },
    {
        "question": "Un kV alto fomenta",
        "answers": [
            "El efecto Compton.",
            "La creación de pares.",
            "La ionización.",
            "El efecto fotoeléctrico."
        ],
        "correctAnswers": "El efecto Compton."
    },
    {
        "question": "Los rayos x característicos",
        "answers": [
            "Dan lugar a la parte continua del espectro de rayos x.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Dan lugar a la parte discreta del espectro de rayos x.",
            "Siempre tiene el mismo valor."
        ],
        "correctAnswers": "Dan lugar a la parte discreta del espectro de rayos x."
    },
    {
        "question": "El haz primario",
        "answers": [
            "Es el que sale colimado por el tubo de rayos x.",
            "Es el que se dispersa dentro del tubo de rayos x.",
            "Es el que se queda remanente en la sala.",
            "Es el que dispersa el paciente."
        ],
        "correctAnswers": "Es el que sale colimado por el tubo de rayos x."
    },
    {
        "question": "Cuanto mayor sean los mAs",
        "answers": [
            "Llegan igual cantidad de fotones al paciente, de la misma energía todos.",
            "Más cantidad de fotones llegan al paciente, de la misma energía todos.",
            "Más cantidad de fotones llegan al paciente, con mayor energía todos.",
            "Llegan igual cantidad de fotones al paciente, más energéticos."
        ],
        "correctAnswers": "Más cantidad de fotones llegan al paciente, de la misma energía todos."
    },
    {
        "question": "Una de las novedades del Real Decreto 1085/2009 es",
        "answers": [
            "El examen y aprobación de los planes de vertido de los efluentes radiactivos.",
            "La vigilancia dosimétrica de los trabajadores expuestos.",
            "Que todo equipo utilizado para radiología cuente con un dispositivo sobre la cantidad de radiación producida por el equipo.",
            "Elaborar e implantar el Programa de Protección Radiológica."
        ],
        "correctAnswers": "Elaborar e implantar el Programa de Protección Radiológica."
    },
     {
        "question": "Una sala de radiodiagnóstico veterinario sería:",
        "answers": [
            "De tipo 3 si tiene un equipo de radiografía intraoral y otro convencional.",
            "De tipo 1 en cualquier caso pues requiere realizar siempre las exploraciones a pie de tubo.",
            "Típicamente de tipo 2 si tiene un equipo de radiología convencional.",
            "De tipo 2 si tiene un equipo TAC."
        ],
        "correctAnswers": "De tipo 2 si tiene un equipo TAC."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es, entre otras, una de las obligaciones de las Unidades Técnicas de Protección Radiológica?",
        "answers": [
            "Efectuar una verificación a continuación de cualquier intervención o reparación en un equipo de rayos X con fines de diagnóstico médico.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Que la distribución de los equipos y sus componentes y los blindajes estructurales de las salas, atendiendo a sus áreas colindantes, son los adecuados.",
            "Definir e implantar un Programa de Protección Radiológica."
        ],
        "correctAnswers": "Que la distribución de los equipos y sus componentes y los blindajes estructurales de las salas, atendiendo a sus áreas colindantes, son los adecuados."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es, entre otras, una de las obligaciones de las Empresas de Asistencia Técnica?",
        "answers": [
            "Efectuar una verificación a continuación de cualquier intervención o reparación en un equipo de rayos X con fines de diagnóstico médico.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Que la distribución de los equipos y sus componentes y los blindajes estructurales de las salas, atendiendo a sus áreas colindantes, son los adecuados.",
            "Definir e implantar un Programa de Protección Radiológica."
        ],
        "correctAnswers": "Efectuar una verificación a continuación de cualquier intervención o reparación en un equipo de rayos X con fines de diagnóstico médico."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es, entre otras, una de las obligaciones del Titular?",
        "answers": [
            "Efectuar una verificación a continuación de cualquier intervención o reparación en un equipo de rayos X con fines de diagnóstico médico.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Que la distribución de los equipos y sus componentes y los blindajes estructurales de las salas, atendiendo a sus áreas colindantes, son los adecuados.",
            "Definir e implantar un Programa de Protección Radiológica."
        ],
        "correctAnswers": "Definir e implantar un Programa de Protección Radiológica."
    },
    {
        "question": "La limitación de dosis",
        "answers": [
            "Considera los límites de dosis una línea divisoria entre la seguridad y el peligro.",
            "Todas las anteriores.",
            "Pretende dos objetivos: evitar efectos deterministas y controlar la aparición de los efectos estocásticos.",
            "Únicamente tiene en cuenta los efectos estocásticos en trabajadores expuestos."
        ],
        "correctAnswers": "Pretende dos objetivos: evitar efectos deterministas y controlar la aparición de los efectos estocásticos."
    },
     {
        "question": "A las exposiciones debidas a examen y tratamiento médico se le deben aplicar los principios de:",
        "answers": [
            "justificación, optimización y limitación.",
            "justificación y limitación.",
            "justificación y optimización.",
            "justificación únicamente."
        ],
        "correctAnswers": "justificación y optimización."
    },
     {
        "question": "El objetivo principal de la protección radiológica es:",
        "answers": [
            "Limitar la probabilidad de incidencia de los efectos estocásticos.",
            "Prevenir la ocurrencia de efectos no estocásticos y limitar la probabilidad de incidencia de los efectos estocásticos.",
            "Prevenir la ocurrencia de efectos estocástico y limitar la probabilidad de incidencia de los efectos estocásticos.",
            "Prevenir la ocurrencia de efectos estocásticos."
        ],
        "correctAnswers": "Prevenir la ocurrencia de efectos no estocásticos y limitar la probabilidad de incidencia de los efectos estocásticos."
    },
    {
        "question": "Los trabajadores de categoría A deben disponer de dosimetría",
        "answers": [
            "De área.",
            "Personal.",
            "De abdomen.",
            "De área o personal."
        ],
        "correctAnswers": "Personal."
    },
     {
        "question": "La ICRP para estimar el riesgo de efectos estocásticos a dosis bajas de radiación considera que:",
        "answers": [
            "Existe una relación lineal con la dosis y no existe dosis umbral.",
            "Existe una relación cuadrática con la dosis y un umbral de dosis.",
            "Existe una dosis umbral para efectos estocásticos por debajo de la cual éstos nunca se producirán.",
            "No existe dosis umbral, siendo el efecto dependiente del cuadrado de la dosis recibida."
        ],
        "correctAnswers": "Existe una relación lineal con la dosis y no existe dosis umbral."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones no es correcta?",
        "answers": [
            "En la salida de los colimadores cilíndricos, es recomendable el uso de localizadores rectangulares, que van a conseguir una disminución de un tercio de la dosis a pacientes.",
            "La tensión de trabajo de equipos de rayos X intraorales debe ser inferior a 50 kVp.",
            "Para pacientes sintomáticos, los exámenes radiográficos, se deben limitar a las imágenes requeridas para el diagnóstico y/o planteamiento del tratamiento.",
            "Todas las exploraciones radiográficas deben estar justificadas para cada paciente, y aportar nueva información de la enfermedad a tratar, proporcionando un beneficio neto suficiente."
        ],
        "correctAnswers": "La tensión de trabajo de equipos de rayos X intraorales debe ser inferior a 50 kVp."
    },
    {
        "question": "Las dosis tan bajas como sea razonablemente posible se alcanzan aplicando el principio...",
        "answers": [
            "Las dosis tan bajas como sea razonablemente posible se alcanzan aplicando el principio...",
            "optimización.",
            "ALARA.",
            "justificación.",
            "limitación de las dosis individuales."
        ],
        "correctAnswers": [
            "optimización.",
            "ALARA."
        ]
    },
    {
        "question": "¿Una sala de rayos X intraoral se clasifica como?",
        "answers": [
            "Ninguna es correcta.",
            "Zona vigilada.",
            "Zona de libre acceso.",
            "Zona controlada de libre acceso."
        ],
        "correctAnswers": "Zona vigilada."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones NO es correcta?",
        "answers": [
            "El kV y mA del equipo son variables, y se seleccionan en función del paciente.",
            "Existen equipo intraorales portátiles y fijos.",
            "El tubo de rayos X se encuentra en el cabezal del equipo.",
            "Existen posicionadores que facilitan la colocación del sistema de imagen para optimizar la exploración."
        ],
        "correctAnswers": "El kV y mA del equipo son variables, y se seleccionan en función del paciente."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones NO es correcta?",
        "answers": [
            "El uso de collarín plomado es recomendable en la realización de técnicas panorámicas y CBCT.",
            "El uso del collarín plomado en la realización de técnicas panorámicas o de CBCT da lugar a artefactos, por lo que no se recomienda su uso.",
            "La dosis a paciente va a depender del tipo de procedimiento dental.",
            "El uso del collarín plomado en la realización de técnicas intraorales no reduce significativamente la dosis en tiroides, por lo que no se recomienda su uso."
        ],
        "correctAnswers": "El uso de collarín plomado es recomendable en la realización de técnicas panorámicas y CBCT."
    },
     {
        "question": "Cuál de estas normas de protección radiológica intraorales NO es correcta?",
        "answers": [
            "La tensión de trabajo de los equipos de rayos X no pueden ser inferior a 50 kVp.",
            "Los equipos de rayos X deberán pasar un control mínimo anual, según RD 1976/1999.",
            "La sujeción del receptor de imagen la realizará el propio paciente, o mediante sistemas de sujeción mecánica.",
            "A la salida de colimadores cilíndricos, no es recomendable el uso de localizadores rectangulares, ya que aumentan un tercio la dosis a pacientes."
        ],
        "correctAnswers": "A la salida de colimadores cilíndricos, no es recomendable el uso de localizadores rectangulares, ya que aumentan un tercio la dosis a pacientes."
    },
    {
        "question": "Las salas de esterilización están clasificadas como:",
        "answers": [
            "Zona de libre acceso.",
            "Zona Vigilada.",
            "Zona controlada de permanencia libre.",
            "Zona controlada de permanencia limitada."
        ],
        "correctAnswers": "Zona de libre acceso."
    },
    {
        "question": "El mantenimiento correctivo de un equipo de rayos X.",
        "answers": [
            "Debe ser realizadas por el titular de la instalación.",
            "Comprende unas pruebas de control de calidad anual para los intraorales y semestrales para los panorámicos.",
            "Comprende las actividades que van encaminadas a eliminar los fallos que se han podido producir en el equipo por el uso.",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "Comprende las actividades que van encaminadas a eliminar los fallos que se han podido producir en el equipo por el uso."
    },
    {
        "question": "¿Con respecto a las diferencias entre la radiografía digital y la radiografía convencional, cuál de las siguientes afirmaciones es cierta?",
        "answers": [
            "Con radiografía digital se radia menos al paciente.",
            "La radiografía digital tiene mayor resolución espacial.",
            "La radiografía digital necesita mayor kilovoltaje.",
            "La radiografía digital tiene mayor gama dinámica que la convencional."
        ],
        "correctAnswers": "La radiografía digital tiene mayor gama dinámica que la convencional."
    },
    {
        "question": "¿El espesor de material que se debe interponer para reducir a la mitad la exposición de un haz recibe el nombre de?",
        "answers": [
            "coraza.",
            "filtración total.",
            "colimación.",
            "capa hemirreductora."
        ],
        "correctAnswers": "capa hemirreductora."
    },
    {
        "question": "Cuando el kV es bajo",
        "answers": [
            "Hay menos contraste, menos dispersa, y menos dosis al paciente.",
            "Hay más contraste y menos dispersa, pero más dosis al paciente.",
            "Hay menos contraste y menos dispersa, pero más dosis al paciente.",
            "Hay más contraste y más dispersa, pero más dosis al paciente."
        ],
        "correctAnswers": "Hay más contraste y menos dispersa, pero más dosis al paciente."
    },
    {
        "question": "La luz, los rayos X y los infrarrojos:",
        "answers": [
            "Son ondas electromagnéticas.",
            "Son partículas materiales.",
            "Tienen poder de penetración en la materia muy parecido.",
            "Constituyen fenómenos de muy distinta naturaleza."
        ],
        "correctAnswers": "Son ondas electromagnéticas."
    }, 
    {
        "question": "¿La radiación electromagnética?",
        "answers": [
            "Solo puede detectarse mediante dispositivos altamente sofisticados construidos por el ser humano.",
            "Es la energía que transportan las ondas electromagnéticas.",
            "Siempre es ionizante.",
            "Tiene carga y masa, al igual que los electrones."
        ],
        "correctAnswers": "Es la energía que transportan las ondas electromagnéticas."
    },
    {
        "question": "La dosis efectiva se mide en",
        "answers": [
            "Gy.",
            "rad.",
            "C/kg.",
            "Sv."
        ],
        "correctAnswers": "Sv."
    },
    {
        "question": "¿Sv/h es el símbolo de una unidad de?",
        "answers": [
            "Exposición.",
            "Tasa de exposición.",
            "Tasa de dosis equivalente.",
            "Tasa de dosis absorbida."
        ],
        "correctAnswers": "Tasa de dosis equivalente."
    },
    {
        "question": "La unidad de la tasa de la exposición es",
        "answers": [
            "C/(kg·s).",
            "R.",
            "C/kg.",
            "Sv/s."
        ],
        "correctAnswers": "C/(kg·s)."
    },
    {
        "question": "Tipos de dosimetría",
        "answers": [
            "Todas son correctas",
            "Ambiental",
            "Personal",
            "Área"
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas"
    },
     {
        "question": "¿Cuál es la unidad de la dosis absorbida?",
        "answers": [
            "Sv/s.",
            "J/kg.",
            "rem.",
            "Gy/s."
        ],
        "correctAnswers": "J/kg."
    },
    {
        "question": "La unidad de Dosis Equivalente según el S.I. es",
        "answers": [
            "Ninguna de las anteriores.",
            "rem.",
            "Gy.",
            "Sv/s."
        ],
        "correctAnswers": "Ninguna de las anteriores."
    },
     {
        "question": "¿La unidad de dosis equivalente en el Sistema internacional es el?",
        "answers": [
            "Sievert.",
            "Curio.",
            "Rad.",
            "Gray."
        ],
        "correctAnswers": "Sievert."
    },
    {
        "question": "La magnitud que expresa el daño biológico de la radiación es",
        "answers": [
            "Exposición.",
            "Dosis equivalente.",
            "Dosis absorbida.",
            "Tasa de exposición."
        ],
        "correctAnswers": "Dosis equivalente."
    },
    {
        "question": "La unidad de la dosis efectiva según el S.I. es",
        "answers": [
            "C/kg.",
            "Sv/s.",
            "Sv.",
            "Rem/s."
        ],
        "correctAnswers": "Sv."
    },
    {
        "question": "¿En qué unidad de medida se cuantifica el daño biológico que ocasionan las radiaciones ionizantes?",
        "answers": [
            "Becquerelio (Bq).",
            "Gray (Gy).",
            "Julios (J).",
            "Sievert (Sv)."
        ],
        "correctAnswers": "Sievert (Sv)."
    },
    {
        "question": "La exposición se mide en",
        "answers": [
            "C/kg.",
            "rad.",
            "Sv.",
            "rem."
        ],
        "correctAnswers": "C/kg."
    },
    {
        "question": "La implantación de un Programa de Garantía de Calidad viene definido por el",
        "answers": [
            "Real Decreto 1085/2009.",
            "Real Decreto 1976/1999.",
            "Ninguno de los anteriores.",
            "Real Decreto 783/21."
        ],
        "correctAnswers": "Real Decreto 1976/1999."
    },
{
        "question": "Los programas de intervención y reparación del equipamiento conlleva.",
        "answers": [
            "Pruebas de aceptación, estado y constancia.",
            "Pruebas de constancia.",
            "Pruebas de estado y aceptación.",
            "Pruebas de aceptación."
        ],
        "correctAnswers": "Pruebas de aceptación, estado y constancia."
    },
 {
        "question": "El Programa de Protección Radiológica viene definido por.",
        "answers": [
            "RD 783/2001.",
            "RD 1976/1999.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "RD 1085/2009."
        ],
        "correctAnswers": "RD 783/2001."
    },
{
        "question": "Respecto a la filtración en un equipo de RX dental con tensión pico igual o inferior a 70 KV, podemos decir que:",
        "answers": [
            "Garantizamos que es adecuada si obtenemos un valor de capa hemirreductora igual o mayor a 1,5 mm de aluminio.",
            "Exigir un valor mínimo es garantizar minimización de la dosis que recibirá el paciente.",
            "Son todas verdaderas.",
            "Con ella eliminamos del haz los fotones de más baja energía que no aportan nada a la imagen, y sí dosis al paciente."
        ],
        "correctAnswers": "Son todas verdaderas."
    },
     {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones NO es correcta?",
        "answers": [
            "Las pruebas de aceptación son realizadas por la EVAT.",
            "Las pruebas de aceptación, estado y constancia son llevadas a cabo como programa de mantenimiento de los equipos.",
            "Las pruebas de constancia son llevadas a cabo por el titular.",
            "Las pruebas de estado son realizadas por la UTPR."
        ],
        "correctAnswers": "Las pruebas de constancia son llevadas a cabo por el titular."
    },
    {
        "question": "Un programa de garantía de calidad debe perseguir (señalar la respuesta falsa):",
        "answers": [
            "Disminuir los costes.",
            "Aumentar los costes.",
            "Disminuir la dosis.",
            "Optimizar la imagen."
        ],
        "correctAnswers": "Aumentar los costes."
    }
]